賣樓套現？黎智英一口氣賣4戶豪宅 總價逾14億

頂高麗景名苑。記者游智文／攝影

壹傳媒集團創辦人黎智英賣掉壹電視、蘋果日報大樓之後，近期再委託房仲出售名下豪宅頂高「麗景名苑」，一口氣賣四戶，其中三戶單戶開價均逾4億，四戶總價達14.3億元。

台灣房屋智庫資深分析師陳炳辰表示，近半年黎智英賣樓不斷，市場推測主要是壹傳媒近年連續虧損，迫使黎智英變賣台灣資產套現。不過，此次賣樓，從開價高於市場行情來看，試水溫意味濃，並非資金需求急售。

黎智英在2002年來台發展媒體，也積極投資不動產，除了大量收購內湖重劃區土地，自建辦公大樓給蘋果日報、壹週刊、壹電視使用，並以投資公司名義購買頂高麗景、仁愛吾疆等豪宅，其中光是頂高麗景就買了七戶。

麗景名苑由頂高建設投資興建，樓高15層，總戶數約20戶，2010年預售開價每坪150至190萬元，當時實價登錄尚未上路，外傳黎智英以每坪140至150萬買入2、3、4、8、10、11、12樓等7戶。

房仲業表示，黎智英先前也曾多次處分名下土地，但多為投資獲利了結，但從去年11月開始，接連出售大內科辦公大樓，包括以17.94億將蘋果日報大樓A、B兩棟大樓賣給台灣人壽，以14.5億將壹電視辦公大樓賣給中電開發等。

近期黎智英名下投資公司持有的頂高麗景也委託房仲出售，包括3樓、8樓、10樓、12樓，其中8樓、10樓含車位約224平，均開價4.24億餘元，12樓開價4.44億元，3樓面積較小，開價1.41億元，合計四戶共14.3億元。

陳炳辰表示，麗景名苑目前實價資料僅一戶，2014年9樓戶以總價2.9億交易，扣除車位單價為171萬元，目前求售的四戶，扣除車位後，3樓每坪約210萬，8樓、10樓約254萬，12樓為266萬，均高於實價行情，也比周邊成交行情約每坪200萬元高出不少，若以開價行情脫手，應有不少獲利，但成交機率不高，顯示並非急售物件。